<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
    <properties>
        <title>Introduction</title>
    </properties>
    <body>
        <section name="Descriptif du module updater">
            <subsection name="Introduction">
                <p>Ce plugin permet de télécharger et d'installer des mises à jour ou des nouveaux plugins.</p> 
            </subsection>
            <subsection name="Principe de fonctionnement">
                <p>
                    Voici les différentes étapes d'une mises à jour :
                </p>
                <p> 
                    <ul>
                        <li>
                            Recherche des mises à jour sur le ou les référentiels configurés.
                            Chaque référentiel fournit un catalogue qui indique le numéro de version 
                            et l'URL de téléchargement du package des plugins qu'il propose.
                        </li>
                        <li>
                            Lorsque l'utilisateur choisit une mise à jour par le biais de l'interface, 
                            le plugin procède dans un premier temps au téléchargement du package.
                        </li>
                        <li>
                            Une fois le package téléchargé, une deuxième action permet l'installation.
                            La version courante est sauvegardée, et les fichiers de la nouvelle sont copiés dans 
                            une arborescence qui servira à l'installation définitive.
                            Tous les fichiers du la version courante sont marqués pour être détruis à l'arrêt de la JVM
                            (serveur Web).
                        </li>
                            A l'arrêt de la JVM (attention l'arrêt ou le redémarrage de la webapp ne suffit pas) les fichiers
                            de la version courante sont supprimés (notamment les jars qui sont verrouillés par le serveur
                            pendant l'exécution de la Webapp).
                        <li>
                            Au redémarrage du serveur, le plugin déploie les fichiers en attente, et 
                            exécute les scripts SQL de création ou d'initialisation
                        </li>
                    </ul>
                </p>	
            </subsection>
        </section>
    </body>
</document>